.. opencourrier documentation master file.

==============================
openCourrier 4.1 documentation
==============================

.. note::

    Cette création est mise à disposition selon le Contrat Paternité-Partage des
    Conditions Initiales à l'Identique 2.0 France disponible en ligne
    http://creativecommons.org/licenses/by-sa/2.0/fr/ ou par courrier postal à
    Creative Commons, 171 Second Street, Suite 300, San Francisco,
    California 94105, USA.


openCourrier est un logiciel de gestion de courrier entrant et sortant dans une
organisation. Il est conçu pour traiter simplement l'arrivée et le départ de 
courrier sans se substituer aux traitements existants dans les logiciels 
"métier" (factures, demande d'emploi, autorisation d'urbanisme, ...). Il répond
à un besoin de gestion de courrier centralisée avec un suivi de la relation 
citoyen (gestion de tâches) dans une organisation ayant un organigramme de 
traitement de courrier assez plat avec de nombreux métiers comme les mairies
(organigramme en rateau). De ce fait, il ne gère qu'une seule numérotation de 
registre de départ et d'arrivée. (Il existe sur la forge de l'adullact d'autre 
logiciel libre de courrier pouvant gérer une multiplicité de registre de départ
et d'arrivée).

Ce document a pour but de guider les utilisateurs et les développeurs dans la
prise en main du projet.

Bonne lecture et n'hésitez pas à nous faire part de vos remarques à l'adresse
suivante : contact@openmairie.org !


Manuel de l'utilisateur
=======================

.. toctree::

   manuel_utilisateur/index.rst


Guide du développeur
====================

.. toctree::

   guide_developpeur/index.rst


Bibliographie
=============

* http://www.openmairie.org/telechargement/openMairie-Guidedudveloppeur.pdf/view


Contributeurs
=============

(par ordre alphabétique)

* `atReal <http://www.atreal.fr>`_
* Florent Michon
* Francois Raynaud (Arles)
* Sofien Timezouaght
* Victor Collette
